%@Titre: Nouvelle Calédonie -- 2003
Dans une classe, on a relevé les notes obtenues par les élèves.
\begin{myenumerate}
\item Recopier et compléter le tableau ci-dessous :
\end{myenumerate}
$$
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Notes &6&7&8&9&10&11&12&13&14&15&16&17&18&19&20\\
\hline
Effectifs cumulés croissants&1&0&4&0&7&3&2&0&1&3&2&0&0&0&2\\
\hline
Fréquences en \% &&&&&&&&&&&&&&&\\
\hline
Angles du diagramme circulaire &&&&&&&&&&&&&&&\\
\hline
\end{tabularx}
$$
\begin{myenumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\item Combien d'élèves ont eu une note strictement inférieure à 12 ?
\item Quelle est la médiane de ce relevé de notes ?
\item Calculer la moyenne de cette classe pour ce devoir.
\item Quelle note devrait obtenir un 26\ieme\ élève pour que la
  moyenne de cette classe soit exactement égale à 12 ?
\end{myenumerate}